民陣憂掟燃燒彈影響遊行：相信北京最開心

民陣召集人岑子杰認為，目前難以去評論事件是否與遊行有關，但的確會令部份有意參加遊行人士卻步，強調民陣會盡力確保遊行人士的安全。

岑子杰認為，或許有人認為是共產黨特意在敏感時候作出有關行為，但強調目前仍未找到疑兇，「任何解讀都係陰謀論」。不過他指客觀效果的確令需要安全的遊行參與者卻步，「相信北京最開心，因為少一個人少一份壓力」岑認為今次事件會令糾察壓力增加，但相信學生不會做出不智行為，因為如果證實是學生所為，「最開心一定係共產黨建制派」，而目前武力升級最大問題在於，無論如何升級也及不上政府，「佢哋有水炮車、音波槍、橡膠子彈、催淚彈」。今次事件除了擔心遊行人士安全外，亦擔心警方會以維持公眾安全為由，不斷截查遊行人士身份證，令他們在安全與遊行表達訴求之間，站在兩難位置。民陣當日約派出200名糾察維持秩序，之後亦會與糾察作溝通，確保如何令遊行更安全。

民陣唔L好淆

劇本了

其實有無擲 民陣都唔會升級
佢地主要作用都係掛名拎不反對 行完再有咩行動係另一件事啦

又黎最開心
共匪開心指數重開

中共最開心

【更新】警署縱火案男子有黑幫背景

我係北京見到香港政府又見到對家民陣直情日日都笑到見牙唔見眼啦

岑認為今次事件會令糾察壓力增加，但相信學生不會做出不智行為，因為如果證實是學生所為，「最開心一定係共產黨建制派

點解佢會估可能係學生做？

唔好激嬲共產黨

全盛時期既北京到底有幾關心

民陣嘅角色就係攞不反對通知書，出哂名和理非政府冇得唔批

話左枝雞尾酒係民陣放架啦
又發功膠化個場啦